傳説中一片大地，有甲、乙、丙、丁、戊等大小城邦，但係都被北方嘅大國所侵略同統治

每個城邦都與大國文化思想南轅北轍
但係大國為咗同化每個城邦嘅思想
就派大量大國人民進駐各個城邦
引入大國人民生活習慣以及大國思想
並藉以驅趕舊有唔接受大國思想嘅城邦國民
除咗丁城、戊城
要成為丁城、戊城人 有特別嚴密審查制度
而戊城本身係不滿丁城政府統治
分裂出嚟而建立 所以審查制度最嚴密
而且戊城人排外心態極高
因此戊城漸漸少人 連大國都覺得佢冇利用價值而放棄進駐
相反丁城審查制度得宜 並且係歷史最悠久嘅城邦
因此丁城成為最能保存自己歷史文化同思想嘅城邦
相比起甲、乙、丙等其他城邦
由於幾乎沒有審查制度
因此大國人民可以直接大國進駐
各城邦因大國帶嚟嘅新思想所同化
並不時攻擊唔願接受大國思想嘅丁城
唔接受大國思想嘅舊有城邦國民
都被流放到城外生活
少部分則進居丁城 接受丁城嘅文化思想生活
因此丁城成為反大國侵略最重心嘅城邦
更曾發生大規模示威運動反抗大國
以大國嘅性格 當然唔會咁易放過丁城
因此大國人民改用互相批鬥嘅方法
初時指出城內有人曾與大國合作 罪加一等
後來更指出有人民生活方式與丁城不合 不宜居於丁城
因此丁城人逐漸減少 影響力亦因此逐漸低下
加上丁城政府本身獨裁 被懷疑默許大國人民進佔
甚至與大國合作打壓異己
結果丁城政府為肅清質疑疑聲音
大量驅趕丁城人民出城
因此丁城人再次另建城邦 建立己城
己城有着相當丁城嘅審查制度 又有更高言論自由
因此己城建立後
得到大量不滿丁城政府以及城內互相批鬥嘅丁城人移民
以及大量以前居於甲、乙、丙等其他城邦或於城外居住嘅人民
取代丁城 成為反大國侵略最重心嘅城邦
當然混入許多主動互相批鬥嘅丁城人或大國人民
丁城人口因而驟降
只剩低少部分不願移民 以及主動互相批鬥嘅丁城人或大國人民
丁城政府曾打算挽回但已經太遲
唯有保留呢小部分人成為丁城主要人民
而丁城曾對大國咁大威脅 當然唔會咁易放過丁城
當呢類人成為丁城主要人民
佢哋再次發起批鬥 將支持己城的言論視為丁城叛徒
甚至為咗反對己城 將反對大國嘅己城言論都視為叛徒
寧願包容大國人民思想言論 都要以反對己城為重心
令部分舊有被批鬥嘅丁城人都被逼離丁城而去
同時引入大國人民成為新丁城人
丁城政府為免重蹈覆轍 唯有包容呢一切
結果丁城由反大國侵略最重心嘅城邦
同甲、乙、丙等其他城邦一樣
逐漸被大國所同化
己城雖然較丁城自由 但同樣要面對大國思想以及人民入侵
以及舊有丁城互相批鬥風氣出現
究竟己城有冇能力戰勝呢一切？就請睇下回分解